蔡英文：關注港情勢發展 提供必要協助

蔡英文。

全國人大會議正審議「港區國安法」決定草案，台灣的蔡英文總統表示，非常關心此刻的香港，將密切關注後續發展，適時進行必要的應變措施。

蔡英文在社交網站表示，「港區國安法」如果實施，香港民主自由及司法獨立的核心價值將受到嚴重侵蝕，所謂「50年不變」、「港人治港，高度自治」的承諾，也瀕臨破產。她又說，依據香港澳門關係條例第60條，香港情勢一旦發生變化，可停止適用該條例一部或全部，期望香港情勢不致走到這一步，也將密切關注後續發展，適時進行必要的應變措施。

蔡英文又指，「對於正在奮力捍衛香港核心價值的香港人民，台灣各界一直給予極大的關心與支持」。她又說，在面對情勢的變化，國際社會正向香港人民積極伸出援手，台方也會在既有的基礎上，更積極完善及精進相關救援工作，提供香港人民必要的協助。

蔡總統

係有心既降低留學門檻俾手足過去讀書
俾手足接受軍事訓練

讀書門檻一向都低

咁俾手足接受軍事訓練啦
目前武力上真係唔夠班狗黎

但係蔡英文話一立國安法就會終止港澳條例第60條
即係以後唔俾港澳人士與台灣有經濟/學術上交流

唔會再有特殊待遇係意料之內

供必要協助=
軍事訓練
軍事訓練
同軍事訓練

割讓香港的南京條約係台北，中華民國又係清朝之後，理論上香港應該係還比中華民國

台灣應該比居住權香港人

1980年，當時的中華民國總統李登輝曾表示「《南京條約》的正本在臺灣，香港的主權屬於中華民國

不如招年輕人過去當兵 當完兵有埋居留權
假如大陸真係打台灣都可以一戰

岩呀 一國一制咪有番一國一制既待遇

既然一蟈兩制都死，中止都係正常，以防大量共諜入侵。

問題係要救手足，可能以後用社交媒體去證明身份。

其實比較想知道咁究竟取消咗條例
會將香港當左大陸
咁會係容易左定係困難左

李登輝1980年做總統？

係台灣開個毅進課程讀一年之後比我入籍ok?

支共諗好想還清朝債券定還香港未